.TH cdspeed 1 "10 de Septiembre de 2.003" "versión 0.3" "COMANDOS DE USUARIO"
.SH NOMBRE
cdspeed \- reduce la velocidad del cdrom para obtener un tiempo de
acceso más rápido.
.SH SINOPSIS
[\-h] [\-d dispositivo] \-s velocidad
.SH DESCRIPCIÓN
Las unidades de cdrom modernas son demasiado rápidas. Puede
llevar bastantes segundos en una unidad de cdrom de velocidad 60x
empezar a girar y leer datos de la unidad. El resultado en estas
unidades es precisamente mucho más lento que en unidades a 8x o 24x.
Esto es particularmente cierto si sólo se lee ocasionalmente (e.g. cada
5 segundos) ficheros pequeños. Esta utilidad limita la velocidad
y hace que la unidad responda mejor cuando se accede a ficheros pequeños.
.PP
cdspeed también hace a la unidad menos ruidosa lo que es muy útil
para escuchar música en el ordenador.
.SH OPCIONES
.TP
\-h
presenta un pequeño texto de ayuda
.TP
\-d
usa el dispositivo dado en lugar de /dev/cdrom
.TP
\-s
establece a velocidad. El argumento es un entero. Cero significa restaurar
a la velocidad máxima.
.SH EJEMPLOS
.TP
Establecer la velocidad máxima del cdrom a 8:
.B cdspeed
\-s 8
.PP
.TP
.SH ESTADO DE SALIDA
cdspeed devuelve un cero si consigue cambiar la velocidad máxima de la
unidad de cdrom a la establecida. Se devuelve no cero en caso de fallo.
.SH AUTOR
Tano (tano@texto-plano.xyz)
.SH VÉASE TAMBIÉN
eject(1)

pandoc --from man --to html

